[EFT] 逃離塔科夫- Escpe From Tarkov 薯叔教室 EP.3 武器篇

[EFT] 逃離塔科夫- Escpe From Tarkov 薯叔教室 EP.3

第三章

苦苦堅持, 經已沒意思, 為何不可以? 咁耐先上水其實係因為 曾經有一度想放棄, 想將個DC 群關左佢, 摺埋就算, 但WIPE 完之後, 好似又重新找回樂趣 , 一班人變返最初裝備既時候, 重回當初既感動。

「時代變, 人物風景都改變」 呢一篇文章同大家傾下我心目中 暫時既新手神器。

排名不名先後次序 全部都係本人既用後感寫出黎

名稱: Simonov Semi-Automatic Carbine SKS 7.62x39
分類:Assault carbines (突擊卡賓槍)
射擊模式: Single Fire
有效距離: 400米
人體功學: 45
子彈: 7.62x39mm
售價: $22,630 Prapor (1)

點解會推薦一把單發, 而唔係推薦AK 連射呢D 隨街都係既槍? 最主要原因係子彈
SKS 開局黎講,個人覺得會比 Mosin好用既原因係 “容錯較大”, 配備7.62x39 mm PS 可以直穿 1-3級甲, 4級甲都可以穿, 基本上同人駁火 打2-3槍中, 個個人就會訓底, 而且遊戲前期大家都無乜高等既防甲(4LV以上既甲), 一槍心口基本上已經入魂, 而且重點係 槍同子彈 都可以係 Prapor Level 1 已經可以買到, 對比 Mosin 需要 Prapor Level 2 先可以買到, 即使趺左把槍, 你都可以好快重新整理裝備, 再次上場。

組隊的話, 我會比較建議 排在第三位, 第四位 作為隊伍既 “輸出位”

名稱: PP-91 Kedr 9x18PM SMG
分類: Submachine gun (衝鋒槍)
射擊模式: Single Fire/ Full Auto
有效距離: 100米
人體功學: 70
子彈: 9x18mm Makarov
射速:900
售價: $17,973 Prapor (1)

射速快, 900 RPM , 絕對係早期打SCAV 同刷任務既好槍之一, 我可以任命佢為 “AS VAL” 同 “AS VSS” 既弱化版, 同類型既槍要上到去 M4 先有類似既射速, 我個人會建議使用 “ 9x18 mm PM PRS gs” 都係Prapor Level 1 可以買到, 緊記用呢支槍 一定要 “掃腳” , 利用支槍既特點, 去磨走敵人既血量。

組隊方面, 我會比較建議 一名 熟悉地圖同報位清晰既隊友做帶頭 做"前鋒"。

名稱: Kalashnikov AKS-74U 5.45x39 (AKS-74U)
分類: Assault rifle (突擊步槍)
射擊模式: Single Fire/ Full Auto
有效距離: 300米
人體功學: 53
子彈: 5.45x39mm
射速:650
售價: $27,501 Prapor (1) 要先完成任務 “ Debut”

每一隻FPS game, AK都會佔有一定既席位, AK 系列一直都係 “廉價” “耐操” 來做噱頭, 亦曾令美軍係越戰中損失慘重。

Tarkov入面AK類別非常多, 新手階段大家見得最多都係不外乎 AKM, AK-74, 呢度要重要講既係點解要放AK係起手階段既神器之一, 因為佢既”多樣性” , AK無論係打室內都室外都可以起到好好既作用, 因為射擊距離同埋子彈既穿透力, 足夠可以俾你係 近至中距離 都有戰力與敵人對踫, 新手階段正常人都唔會帶一支 Sniper 同一支 Assault 成本太大。

子彈方面 我會推介兩隻子彈 , 5.45x39 mm T 同5.45x39 mm PS 一樣都係Prapor Level 1 買到
5.45x39mm T 因為係Tracer 彈, 我比較建議你組隊既時候可以用作報位

組隊方面 , 我會建議可以由一位對自己槍法無咁有經驗既玩家使用, 因為容錯率較高。

名稱: Mosin bolt-action sniper rifle (Mosin)
分類: Sniper rifle (狙擊步槍)
射擊模式: Single Fire
有效距離: 1000米
人體功學: 6
子彈: 7.62x54mmR
射速:30
售價: $40,267 Prapor (2)

如果團隊入面有一位有經驗既狙擊手, 絕對可以大大減低, 團隊死亡既機會率,薯叔本人仍然學習點樣可以做一個更好既狙擊手去保護對友同報位。

Mosin 有一個缺點 “容錯率低” , 由於係每射一槍就拉一下槍栓, 所以極容易令敵人離開你既視線範圍, 但如果你可以克服的話, 我會推薦你使用 7.62x54R LPS Gzh 子彈, 穩穿1至4級甲, 極高既肉體傷害 (81) , 只需要換 Kochetov Mount for Mosin rifle 你就可以加倍鏡了。

組隊方面: 建議老手, 冷靜分析戰場形勢既人使用, 站立於隊伍最後排做指揮官。

以上既都係本人小既心得, 而且會繼續更新教學, 多謝觀看, 完。

薯叔, 年過三十, 鐘意打機, 但FPS 苦手, 反應隨年齡愈來愈慢, 但係仍然喜歡打機。
自問唔係一個射擊遊戲能手, 但係如果你地有興趣想知多D呢隻遊戲, 又或者入坑既可以隨時問我, 我知道既一定會答你地,祝大家成功逃離塔科夫。

Twitch:
Discord:

薯叔下篇可唔可以寫loadout guide
睇完之後的確學到野，我都唔知tracer可以用黎報位

同埋可唔可以教下點報位

可以呀, 不過要俾D時間 出犒同修正都要慢慢黎 (之前好多錯字)
Tracer 彈報位有好無唔好, 如果隊友 或者你清唔到場, 你就露曬位出黎。

Discord入唔到

成日都比人唔知咩位殺 同點樣可以快熟地圖 （海關）

呢期EFT多咗好多外掛 鎖頭 pre fire咩都用

試下

我建議你OFFLINE 熟習地圖

有D CAMP 位就等D 有經驗既玩家話你知

佢個重置減少咗好多跑刀仔好爽